（國際線觀察）特朗普力推秋天復課 老師怕疫情立定遺囑

美國的新冠肺炎疫情持續惡化，單日新增7.7萬人確診。但美國總統特朗普多次希望學校於今年秋天重開，令教育界憂慮新學期如期復課，會在學校引發另一波疫情。德州為疫情重災區，有年過五旬的教師更怕開學後會染疫，提前立下遺囑。

【美國疫情】停屍間逼爆要用凍櫃車 德州如紐約4月疫情

特朗普（Donald Trump）近期大力推動學校於今年秋季重開，希望學生如期復課後，一班家長可回歸職場以釋放大量勞動力，有助重啟經濟。

美國哥倫比亞廣播公司報道，53歲的斯特里克蘭（Mary Strickland）於德州一所中學任職，擔任中學教師已有22年。面對德州疫情迅速升溫，斯特里克蘭表示自己非常恐懼，如要用1分至10分來衡量恐懼程度，她的恐懼程度高達25分。她更表示和丈夫都憂慮學校會於秋天復課，決定提前訂立遺囑。

聯邦衛生部門過往建議，各地每日新增感染率應維持於5%或以下，才符合重開的標準。在美國10大學校系統當中，目前只有紐約及芝加哥符合上述標準。

睇番 Twitter 情況依家美國真係好好好唔樂觀

而且侵侵死都要保經濟，美國疫情有幾惡化真係冇人知

美國D人唔鐘意戴口罩
復課肯定校園疫情大爆發

源頭唔比講，做咩都無用

保安局發出左超過20萬張豁免強制檢疫

美國人自己都唔介意中
仲示威要取消禁令

佢地自己揀既

後生既死亡率咁低, 驚能夠未

推

trump曲線撐joe

其實宜家牙joe係咪贏鳩緊已經？定係都係好似之前希拉里咁？

美國教師夠姜抗爭
（因為冇「美國教協」勒住 / 煞停）

侵侵死硬
輸喺堆蠢人度
美國上上下下實在太多on9仔唔戴口罩

未必

其實係咪每個美國人都看破生死 唔用罩 唔care

南部redneck相對少D
不過不分左右佢地真係唔撚戴，得59% always wear mask

文化比較open